一塊橙子大小的多節岩石上，印著大腦的皺褶、溝壑甚至血管。 化石和古代DNA描繪了一幅充滿活力的人類起源的圖畫 
 她的眉毛因疼痛而皺起，她的嘴因震驚而張得大大的，她的手伸出來想要被拯救。 ababhaglage, 2014年5月4日，每日野獸 
 他煩躁不安，滿臉皺紋，幾乎完全不笑，基本上不會說話。 紐約瘋狂的政治馬戲團|Tunku Varadarajan | 2010年10月18日|DAILY BEAST 
 “如果你從犁溝底部爬過去，它不太可能注意到你。”黑鳥先生向鼴鼠爺爺保證。 《鼴鼠爺爺的故事》阿瑟·斯科特·貝利 
 我拿起把手，抬起犁，把犁尖對準新的犁溝。 《雙火之詩》沃爾特·普里查德·伊頓 
 事實上，自創世以來，這片土地從未有過主人，也從未耕過一條犁溝。 財富獵人; 或者，約翰·鄧洛·卡特雷特的《老石頭圍欄》 
 槳與龍骨，卵石與箭，風與流，都同樣無力形成持久的溝壑。 《迷人的人》第二卷(共3卷)|弗朗西絲·埃莉諾·特羅洛普 
 在他身後，有一條長長的、挖得很深的溝道在晃動，這是苦難的可憐證明。 火焰足跡故事|斯圖爾特·愛德華·懷特